<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sexo_array">
        <item>Selecionar</item>
        <item>Maculino</item>
        <item>Feminino</item>
        <item>Outro</item>
    </string-array>

    <string-array name="tipo_sangue_array">
        <item>Selecionar</item>
        <item>A+</item>
        <item>A-</item>
        <item>B+</item>
        <item>B-</item>
        <item>AB+</item>
        <item>AB-</item>
        <item>O+</item>
        <item>O-</item>
    </string-array>

    <string-array name="tips_of_day">
        <item>Um dos maiores dilemas para os pais de recém-nascidos têm são as cólicas. Sim, a palavra vai no plural, porque ela não acontece por um único motivo! Infelizmente, essa dor é normal e costuma ocorrer entre duas e três semanas de vida e parar por volta dos três ou quatro meses.</item>
        <item>Quando o bebê começa a chorar e nada resolve, alguns pais recorrem a alguns métodos para minimizar as dores. Algo que pode resolver e ainda é gostoso de fazer, é uma massagem caseira!</item>
        <item>Cuidar do umbigo do recém-nascido é algo essencial, mas que muitos pais ainda sentem medo! O coto umbilical não é esse terror todo, não precisa ter tanto receio. Ele não dói, porque não tem nervos, é só um pedaço da pele da mãe.</item>
        <item>Um dos hábitos que as mães de recém-nascidos precisam adotar com os bebês é o famoso banho de sol. Ele é essencial para ativar a vitamina D, recebida pelo leite materno, no corpo da criança.</item>
        <item>Não precisa se preocupar: a moleira não é tão frágil assim. Mesmo não sendo tão frágil quanto parece, é preciso ficar atenta às mudanças na moleira do bebê até que elas se fechem.</item>
        <item>Os bebés ocupam um quinto do tempo em que estão acordados a observar fixamente. Eles são curiosos sobre o ambiente que os rodeia. As fotos na parede e as atividades normais da família são naturalmente fascinantes. Dê ao bebé brinquedos seguros e objetos para explorar. Varie os brinquedos que lhe dá para manter um ambiente com novidade.</item>
        <item>Antes da amamentação, as narinas devem ser higienizadas com soros fisiológicos em spray específicos para bebês, pois eles têm o jato mais suave.</item>
        <item>Os pais devem incentivar a criança a brincar, explorar e aprender, isso faz parte dos bons cuidados com crianças.</item>
        <item>O filho acaba de sair de um ambiente de pura paz, o útero materno. Por isso, a casa deve ser igualmente tranquila e silenciosa nos primeiros dias de vida. Especialmente durante a amamentação e na hora de dormir.</item>
        <item>A boa nutrição é muito importante para a saúde infantil, especialmente nos primeiros anos. A nutrição da criança, durante os primeiros cinco anos de vida, terá um efeito significativo no seu desenvolvimento mental e físico.</item>
        <item>Converse com a criança durante a refeição – descreva a comida, a situação, as pessoas ao
        redor e diga como ela está comendo bem. Mesmo que a criança não possa responder, ela estará
        aprendendo os nomes e os significados das coisas.</item>
        <item>A casa é cheia de perigos para a criança. Você não pode impedi-la de ser curiosa e ativa,
        mas pode criar um ambiente seguro e livre do perigo.</item>
        <item>Cuidado com o armarinho que contém remédios, giletes, cosméticos, entre outros, deixe-o
        fechado e esses materiais longe do alcance da criança. Segure firmemente a criança ao
        banhá-la e vesti-la.</item>
        <item>Não permita à criança colocar sabão na boca e nunca deixe a criança pequena sozinha na
        banheira, mesmo por um minuto. Ela pode se afogar em menos de 15 cm de água.</item>
        <item>As pesquisas mostram que os serviços de uma creche e a educação de qualidade pode ter uma
        influência positiva no desenvolvimento das crianças e na sua preparação para a escola,
        oferecendo-lhes experiências educacionais e sociais preciosas.</item>
        <item>É especialmente importante despertar na criança entusiasmo e motivação no cuidado dos
        dentes. Está nas mãos dos pais ser um bom exemplo, tanto no que diz respeito à escovagem dos
        dentes como às visitas ao dentista.</item>
        <item>Não carregue as crianças no colo enquanto mexe panelas no fogão ou manipula líquidos
        quentes. Até um simples cafezinho pode provocar graves queimaduras na pele de um bebê.</item>

        <!--"",-->
        <!--"",-->
        <!--"É essencial ensinar a criança a lavar as mãos antes e depois das refeições, assim como-->
        <!--depois de usar o WC.",-->
        <!--"Cuidar do cabelo de uma criança é outro hábito infantil de elevada importância e que passa-->
        <!--não só por manter o cabelo limpo e arranjado, como vigiar e assim prevenir o aparecimento de-->
        <!--parasitas.",-->
        <!--"É fundamental que a criança contribua para a sua própria saúde mas também para a dos-->
        <!--outros. Por isso, é importante que aprenda a evitar o contágio em caso de constipações,-->
        <!--gripes ou outras doenças transmissíveis por via aérea, aprendendo a gerir corretamente o-->
        <!--contacto com os outros em caso de doença.",-->
        <!--"Os brinquedos das crianças devem ser cuidadosamente limpos, com uma regularidade maior-->
        <!--quanto menor for a idade da criança, uma vez que as suas defesas são mais frágeis.",-->
        <!--"Em dias secos é importante hidratar a pele, evitando banhos muito quentes, pois provocam o-->
        <!--ressecamento da mesma, e usar creme hidratante e protetor labial, de acordo com a orientação-->
        <!--do Pediatra da criança.",-->
        <!--"Grande parte das interações com as crianças envolvem refeições, banho, tarefas escolares e-->
        <!--troca de roupas. Reserve alguns minutos do dia para brincar, jogar, assistir a algum-->
        <!--programa que ambos gostem ou fazer outras atividades que não tenham caráter obrigatório e de-->
        <!--rotina.",-->
        <!--"Os especialistas dizem isso a todo momento. A água faz muito bem ao organismo, ela atua em-->
        <!--todas as funções do corpo (circulação, digestão, excreção) e além de hidratá-lo permite-->
        <!--também que a temperatura seja mantida.",-->
        <!--"Nenhum alimento deve ser proibido ou considerado vilão na alimentação de uma criança. O-->
        <!--doce pode fazer parte de um momento social, nas sobremesas ou como parte do lanche.",-->
        <!--"Faça acordos com a criança, mas dê o exemplo. Se não quiser que seu filho coma doce em um-->
        <!--dia, não coma também. E preste muita atenção nas refeições em família: todo mundo precisa-->
        <!--ter um prato balanceado para dar o exemplo.",-->
        <!--"Até o primeiro ano de vida as atividades são básicas. A criança pode brincar livremente em-->
        <!--espaços seguros ou praticar natação. Entre os 3 e os 5 anos, as atividades devem ser aquelas-->
        <!--que melhoram o desenvolvimento da coordenação motora e estimulam a criatividade.",-->
        <!--"O quarto mais ensolarado deve ser o quarto do bebê. Posicione a cama de modo que receba luz-->
        <!--solar. Um quarto arejado diariamente por, no mínimo, duas horas diárias, é imprescindível-->
        <!--para a saúde das vias aéreas.",-->
        <!--"Bebês e crianças são curiosos por natureza, por isso querem explorar e mexer em tudo e-->
        <!--sabemos que nem sempre conseguimos estar ao lado deles supervisionando tudo que fazem. Por-->
        <!--isso principalmente na cozinha, área de serviço e banheiros o ideal é ter travas nos-->
        <!--armários que estiverem ao alcance da criança, pois objetos como panelas, tábuas, baldes,-->
        <!--entre outros, podem cair.",-->
        <!--"Cuidar e educar significa compreender que o espaço/tempo em que a criança vive exige seu-->
        <!--esforço particular e a mediação dos adultos como forma de proporcionar ambientes que-->
        <!--estimulem a curiosidade com consciência e responsabilidade.",-->
        <!--"Para compreender a relação entre cuidado e aprendizagem, é preciso observar como as-->
        <!--crianças vivenciam os procedimentos e respondem às atitudes dos professores ou de familiares-->
        <!--ao cuidar delas, ao ensiná-las a cuidarem de si e nas brincadeiras com seus pares. "-->
    </string-array>

</resources>